**July 2020**  |  **v0.1**

bcow-go/config
=========



## Install

1. 於家目錄的 **.netrc** 添加下列內容（若該檔案不存在則手動建立）
	```text
	machine gitlab.bcowtech.de
		login <your gitlab username>
		password <your gitlab password>
	```

2. 設定 GOPRIVATE
	```
	$ go env -w GOPRIVATE=gitlab.bcowtech.de
	```

3. 安裝套件
	```bash
	$ go get -u -v gitlab.bcowtech.de/bcow-go/config
	```


## Synopsis

```go
package main

import (
	"fmt"

	"gitlab.bcowtech.de/bcow-go/config"
)

type DummyConfig struct {
	RedisHost     string `env:"REDIS_HOST"       yaml:"redisHost"       arg:"redis-host;the Redis server address and port"`
	RedisPassword string `env:"REDIS_PASSWORD"   yaml:"redisPassword"   arg:"redis-passowrd;the Redis password"`
	RedisDB       int    `env:"REDIS_DB"         yaml:"redisDB"         arg:"redis-db;the Redis database number"`
	RedisPoolSize int    `env:"-"                yaml:"redisPoolSize"`
	Workspace     string `env:"-"                yaml:"workspace"       arg:"workspace;the data workspace"`
}

func main() {
	conf := DummyConfig{}

	config.NewConfigurationService(&conf).
		LoadEnvironmentVariables("").
		LoadEnvironmentVariables("K8S").
		LoadYamlFile("config.yaml").
		LoadYamlFile("config.${ENVIRONMENT}.yaml").
		LoadCommandArguments()

	fmt.Printf("%+v\n", conf)
}
```

```bash
export ENVIRONMENT=production
export REDIS_HOST=127.0.0.3:6379
export REDIS_PASSWORD=1234
export K8S_REDIS_HOST=demo-kubernetes:6379
export K8S_REDIS_PASSWORD=p@ssw0rd
export K8S_REDIS_DB=6
```

## Syntax

#### Environment Variables
使用 **env** 標示，名稱可用字元為 `[A-Za-z0-9_-]`，可使用 `*` 置於名稱前綴表示必要欄位。
```go
type Config struct {
  RedisHost     string `env:"*REDIS_HOST"`
  RedisPassword string `env:"REDIS_PASSWORD"`
  RedisDB       int    `env:"REDIS_DB"`
}
```
下面的標示與前者作用相同，唯獨使用 `,` 分隔名稱與屬性。
```go
type Config struct {
  RedisHost     string `env:"REDIS_HOST,required"`
  RedisPassword string `env:"REDIS_PASSWORD"`
  RedisDB       int    `env:"REDIS_DB"`
}
```

#### Command Arguments
使用 **arg** 標示，名稱可用字元為 `[A-Za-z0-9_-]`，可使用 `*` 置於名稱前綴表示必要欄位；於 `;` 後可加上說明文字，可以使用 `--help` 參數列出該說明。

```go
type Config struct {
	RedisHost     string `arg:"redis-host;the Redis server address and port"`
	RedisPassword string `arg:"redis-passowrd;the Redis password"`
	RedisDB       int    `arg:"redis-db;the Redis database number"`
	Workspace     string `arg:"workspace;the data workspace"`
}
```

> **NOTE**: 不要使用 `help` 作為參數名稱。

#### Yaml
  https://godoc.org/gopkg.in/yaml.v2

#### Json
  https://golang.org/pkg/encoding/json/

